******************************************************************************
Systemhärtung - Qualitätsziele
******************************************************************************

.. sectionauthor:: Pierre Gronau <Pierre.Gronau@ndaal.eu>

.. _Section_arc42_Qualitätsziele:

.. contents:: Inhalt - Qualitätsziele
   :depth: 3

Qualitätsziele
------------------------------------------------------------------------------

Die Top-3 Qualitätsziele für die **Systemhärtung bei Linux-Systemen** sind:

Sicherheit
==============================================================================

Die **Systemhärtung** soll die Angriffsfläche des Linux-Systems signifikant 
reduzieren und es widerstandsfähiger gegen potenzielle Bedrohungen machen. 
Dies beinhaltet die Absicherung von Netzdiensten, die Implementierung 
starker Authentifizierungsmechanismen und die Minimierung von Schwachstellen.

Effizienz
==============================================================================

Die **Härtungsmaßnahmen** sollen die Systemleistung nicht übermäßig 
beeinträchtigen. Ziel ist es, einen optimalen Kompromiss zwischen 
Sicherheit und Leistungsfähigkeit zu finden, sodass das System weiterhin 
effizient arbeiten kann, während es gleichzeitig robust gegen Angriffe ist.

Wartbarkeit
==============================================================================

Die implementierten **Härtungsmaßnahmen** sollen einfach zu warten 
und zu aktualisieren sein. Dies umfasst die Möglichkeit, regelmäßige 
Sicherheitsupdates durchzuführen, neue Bedrohungen zu adressieren 
und die Härtungskonfiguration bei Bedarf anzupassen, ohne dabei 
die Systemstabilität zu gefährden.

Diese Qualitätsziele sind entscheidend für die Entwicklung 
einer robusten und nachhaltigen Systemhärtungsstrategie 
für Linux-Systeme. Sie stellen sicher, dass das gehärtete System
nicht nur sicher, sondern auch leistungsfähig und langfristig 
wartbar bleibt.
